我去了一所廢棄核電廠上班，你睇我寫！(1)

「其實唔難...」阿強在電話中跟我說。

「下！你又未入過去做... 你點知呀？」我問。

「你咪理啦！總之聽日就一齊去IN啦！係咁。」說罷，電話「咔」的一聲就掛斷了。

於是... 我明天應該會和阿強見一份充滿神祕感的工作。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

（一）
阿強是我的中學同學，他比我早很多明白「錢可以解決好多問題！」這個道理，他在中學時期已經不斷做兼職賺錢，所以在上課的時候我都只是看到他趴在桌子上睡覺。我認為他是一個很聰明的人，縱使他沒有認真地上過一堂課，但他每次考試總取得不俗的成績。而我跟他的友誼... 應該是建立於我每天都會借功課給他抄的關係上吧。中學畢業後，他沒有選擇繼續升學，他決定早點投身社會，但我們也有一直保持聯絡。

他中學畢業後就去考了幾個建造業和地盤技工的牌照，他跟我分析過：畢竟一個普通人沒有醫生牌照、律師資格、又不想殺人放火、偷呃拐騙和做警犬的話，建造業絕對是一個很好的選擇，實際的工時短，薪酬也不錯，而且香港還有大量不斷延期的地盤，根本不用擔心「無工開」。所以他就去了地盤工作，而我當時就考上大學，開始了我的大學生涯。

今年是我開始踏出社會的第一年！也同時証實了阿強真的比我聰明，我花了四年的時間完成了大學生涯，只換取了一張畢業証書和十多萬的負債... （利申！我並沒有什麼不良嗜好，這些欠債是我上大學所借的「grant loan」。）而他這四年的工作已令他儲了一筆可觀的積蓄，我真的有點羨慕他了。

當然... 大學畢業可以賺取的收入應該會比沒有大學畢業的人高吧！沒錯，但前提是你要「三大」、「神科」畢業，最好更是一級榮譽畢業，那你前途定必無可限量。如果上述資格你一個都沒有，對不起！你必須接受自己只是個普通人，因為香港根本不缺大學生，大學畢業並不是証明你是天才，是用來証實你多渺小！「沒有」優秀成績、「沒有」工作經驗、就只能夠賺到一個「沒有」什麼特別的月薪。

畢業後，我呆在一個大企業做一個小職位，像我這樣的普通人在香港工作就有一個好處，這裡很快會令你了解到這個社會；卑微的薪金、超長的工時、弱智的上司等等。我承認... 可能是我的意志較其他人薄弱，一段很短很短的時間已足以把我打沉，但是請相信我，在香港一鼓熱誠、滿懷熱血去工作的人，大多數都是生活不了的。一直堅守著自己理想的人，他們只能夠勉強生存，直到有一日... 他們發覺自己連生存也開始出現問題時，他們就會醒覺，然後他們也會變成金錢的奴隸。

我在那公司努力捱過了那三個月的試用期之後，收入終於達到香港入息中位數！一萬五千港元月薪，然後我再看看香港最新樓盤的呎價「10月2日，今日重點地產新聞，新地將軍澳日出康城4A期x海，加推191伙，平均呎價1.45萬元，318方呎一房戶終推出，折實價近515萬元。」...因為我沒有「父幹」，什麼不吃不喝一年儲錢 ，然後加上爸爸所給的五百萬買樓的故事是絕對不會發生在我身上的！所以...我想盡快追回所「失去」的那四年，也想把學債盡快還清，於是我就請教阿強有沒有什麼好方法，而正好他有一個突如其來的機會。

就這樣... 這個故事也開始了。

（二）

翌日，我先提早約了阿強在一間茶餐廳吃早餐，也希望問清楚這份工作的詳情。

我比約定的時間早到了餐廳，所以我就隨便找了一張桌子坐下。過了大約十分鐘，我看到阿強在門口進來，我本來打算有禮貌的跟他打個招呼的，殊不知他一推開門進來就對我說：「嘩！阿一，你痴尻左線呀？大熱天時著見老西出黎！」

憑以往見工的經驗來說，我覺得西裝筆挺是總不會錯的，所以我反駁他說：「大佬... 我地今日見工呀，著得體面比人地個印象都好啲啦！」

「你幾時見人著老西去地盤見工嫁？」他一邊座下來，一邊說。

「下？地盤？又話去核電廠做既？」我驚奇地問。

「喂屌你！細聲啲啦！係... 份工係去核電廠做既，但係聽講依份黑工黎嫁，所以請人都攪到神神祕祕咁，一陣果個接頭人會去我地盤果邊in人。」他輕聲地說。

「下？咁到底果份工你點搵番黎嫁？」

「哎～係地盤啲廢老傳開黎既，聽講話依份工唔只黎過一次搵人嫁啦，佢地話有啲師兄之前做過，果啲都好似賺夠唔洗再撈咁...」說罷，我馬上問：「咁份工會唔會係要搵命搏嫁？」

「挑！你理得份工做咩姐，你一陣八掛下份工幾錢先啦！」說罷，他就舉手示意餐廳的伙記來下單：「早餐A，凍奶茶。」然後靜下來了...

「阿一！你呢咁？」

因為我還在消化剛剛阿強所說的話，一時還轉不回來想要吃什麼，然後他也接著對那伙記說「一樣啦！」

之後的整頓早餐我也沒有追問阿強關於這份工作的內容，因為我明白到他對這工作也只是一知半解。反而我靜了下來，考慮著一個關於價值觀的問題...

到底多少錢才可以令一個人冒著放棄一切的危險去做一份工作...？

就憑句「其實唔難」比個正評你

（三）
吃完早餐後，我和阿強隨即出發到他的工地找接頭人，當我一踏入工地的門口，我已看到遠處一個大型貨櫃外人山人海，隨即阿強又指向那貨櫃示意說：「嗱！應該係果到啦。」

「喂... 你岩岩又話咩細聲啲呀、黑工黎呀、又乜又柒咁！但係做咩會多人成咁既？」

「冇衝突嫁，香港地大把人為左幾個臭錢冒險啦，岩岩係外面叫你細聲啲姐，地盤入面？哈，你有錢大把人幫你做犯法野都得呀！你睇下清楚啲貨櫃外面果堆人呀，有啲係大陸佬揸住雙程證落黎既、又有啲阿差拎果啲咩政治庇護落黎既、可能有啲誇張到係II（非法入境者）都唔出奇呀！你諗吓個班人落嚟為咩呀，咪就係錢，所以話地盤裏面你有錢，你搵乜人都得呀！」阿強邊行邊走地說。

到了貨櫃旁邊，有個類似職員的人示意我們排隊，所以我們就排在隊尾，排了一會兒之後，有一個高大的男人從後拍了拍阿強的肩膊說：「喂阿強！又黎搵快錢呀？」

「喂！係呀誠哥！你今日都收到風呀？」阿強另轉身說。

「係啦，聽講依單野好好分呀！我仔細老婆嫩呀，諗住搵定多啲錢準備下呀麻，你呢？依排咁等錢洗咩？」誠哥。

「哈.. 窮呀麻無計啦！」阿強。

「你朋友呀？」誠哥指著我問阿強。

「係呀，我叫阿一，你好！」我插話答著。

「哥仔，你唔似番呢啲辛苦工既人喎，我怕你捱唔慣喎...」誠哥。

「哈哈，為左錢.. 無計啦。」我敷衍地回答，心諗「打撚死你都仲得呀！高我成個頭大哂呀？」

「講樣野你地聽啦，話說我收到風，有個哥仔之前又係經依班人轉左過核電廠果邊打工，留左幾個月之後出番黎，有人再撞到果個哥仔，話佢已經發左達咁，又揸架跑車，又飛左之前條囡，拖住個唔知咩名既model仔，立刻變人生嬴家啦！」誠哥向我們說。

「誠哥！咁你係咪打算發左達都飛起你老婆呀～哈哈！」阿強笑說。

「發左達先算啦～哈哈！」誠哥。

隨著閒聊，我們已經一步一步地接近見工的那個貨櫃。

「阿一！比你排先，等我係後面照住你！」說罷阿強移動到我的身後，我也來不及有任何反抗，眼見快要輪到我時，我也緊張起來了。

在場的工作人員示意我到右面的第四個貨櫃，我一步一步地走過去...

洗唔洗寫香港寫到咁真實

睇哂啦！冇啦？ 講畢業之後果段好中⋯

巴打 我覺得你個名正過我成個故

就憑你依句！我做你打手

LM

強故幫推

幫推呀

臨訓前幫你推多次

推

舊讀者留名 趙皇你好

新讀者留名
推

留名

起身幫你再推下啦，幾時再出！

自己的故自己推 唔該哂巴打

幾時再出文呀

new reader LM

LM等出文

文呢

（四）
我眼見前面有五個並列的貨櫃，五個都是所謂的面試室，每次一個人進去。

我到了第四個貨櫃的門前面敲了敲，然後貨櫃內傳出了一把女人的聲音說：「入黎呀！」

我推開門進去，貨櫃內空空如也，只有一張念小學時看過的簡陃木桌子放在中間，然後坐著一個... 一個女生？

「你好，坐底呀！」她指著桌子對面的一個座位。

我先描述一下她好了，她看起來很斯文，但隱若又覺得她很有人生閱歷，她外表很年輕，應該只有二十多歲，但給人的感覺就好像是... 金庸筆下的小說《神鵰俠侶》中的小龍女一樣「外表清麗脫俗，氣質冷艷動人，不食人間煙火，性格冷漠。」

「你好。」我走到那張桌子前面的椅子，然後坐了下來。

「你有帶身份證嗎？」她問。（以後叫她小龍女好了）

「有。」我馬上把錢包內的身份證淘出來並遞給她。

她拿著我的身份證看了看，然後說：「嗯... 李先生，你知唔知道依份工作係做啲咩架？」

「我有聽朋友簡單介紹過... 好似話係去核電廠入面打工。」

「嗯...差唔多，但漏左一個重點，依份工係要去已經廢棄既核電廠做野。」她很冷靜的說。

貨櫃內又一陣沉靜下來，因為她說完之後，我只是睜大了我的眼睛，但不知道怎樣回答...

以我了解，世界比較著名的核事故就只有兩宗，一宗是近代的福島第一核電站事故，而另一宗就是切爾諾貝爾核事故。

「所以... 如果我做左依份工既話，我係要去日本定俄羅斯？」我打破了貨櫃內沉靜的氣氛。

「基於我地既保密協議，我係無辦法透露工作既地點、內容，但唯一可以講比你聽既，就只有我地會提供比你既福利。」
說罷，她就把一份類似合約的資料遞了給我。

好奇心使我拿起桌面上的合約，我看到合約內有很多沒關係的條款，而我只感興趣的只有人工、福利等等。

合約的最後一頁寫上
「簽署合約後我方馬上提供壹佰萬港元整予簽署者所填寫的收款人，整項工作最長為期四個月，月薪為壹佰萬港元整，滿約酬金為肆佰萬港元整，簽署者完成合約後累計會得到壹千萬港元整的薪酬。」

我看完後驚比喜多，因為我明白「世界上無咁大隻蛤乸隨街跳」。

有新文就幫你推一下啦

係文呀

終於有新文🎉🎉🎉

lm

再幫你推

訓前幫推

留名等出文

留名 快啲更新呀

好睇，推一推

自己推下，希望大家會鍾意！

食tea幫推

開頭幾正喎 推

出文未

今日有文未

文？

樓主文筆幾好
好少俾正留名
醒個俾你

起身等文

文呢???

文！？

好睇喎 正皮

如果你唔再出文！我一定起你底燒你祖宗十八代

文

（六）
「...咁依份工有咩入職要求嫁？」我接著說。

「放心，李先生，你已經乎合入職要求。」小龍女還是保持一貫冷靜的說。

「下？但係我入左黎之後你咩都冇問過喎！」我驚訝地問。

她笑了一笑，無視我的說話，然後說：「你仲有冇其他問題？」

「咁... 咁我合約期內可唔可以自行終止合約嫁？」

「如果合約期內，僱員身體有出現嚴重問題既話，我方會立即終止合約，送你到最近既醫院接受治癒，亦會計算你已經工作左既日子按比例發放薪金比你。」小龍女說。

「但你都係冇答我問題喎... 我係問可唔可以自行終止合約？」我反問。

「唔得。」小龍女的眼睛望著我堅定地說。

「我諗依份工唔係好岩我，唔該哂，真係唔好意思。」說罷，我從坐椅站起來打算轉身離開這裡。

此時，小龍女也跟著站起來說：「李先生，其實你唔洗今日就立即決定簽唔簽合約，你可以再考慮清楚，依到有張紙仔，上面寫低左我地公司定落既簽約時間同地點，希望到時見到你！」然後她就遞了一張紙條給我。

為免弄得場面太過尷尬，所以我就急忙把紙條收下，然後跟小龍女道別後就離開那個貨櫃。

當我一步出貨櫃外，我就已經看到阿強在遠處等侯著。

「嘩... 你有冇咁耐呀？」阿強晦氣地問。

「嘩！你又有冇咁快呀？」我反問。

然後，另外一個貨櫃門也打開了，走出來的就是誠哥。

「嘩！你地兩個咁快既？」誠哥走近我們說。

「佢快咋！我都係岩岩先出黎。」我向誠哥說。

「下？有咩好諗呀，立刻𦧲飯應啦！成千萬呀！」阿強激動地說。

「佢又請左你呀？」我和誠哥異口同聲地說。

「好出奇呀？天生異稟呀麻！最衰冇得立即簽約咋！咪我今日就開工啦！」阿強笑說。

「喂… 你地有冇聽佢講，依份工係要去一個廢棄左既核電廠架？你地ok咩？」我問。

「有咩唔ok！有錢就ok架啦！」阿強說。

「我係仲考慮緊啦... 我都餓啦，不如我地搵個地方食lunch，邊食邊傾啦！」誠哥打破了他的沉默。

我們都同意他的提議，所以一起離開了工地。

巴打做咩消失咗咁多日

睇落唔錯,繼續推

屌你！終於浦頭，差d斬開你十九碌！

快更啦～～

中於有文

（六）上一篇應該係（五）黎，我打錯左，唔好意思

我們又回到今天吃早餐的茶餐廳，我們三個人找了一張空的桌子坐了下來。

「你地唔怕死咩？」我問了一個好像很嚴肅的問題，

「你都傻既！怕死唔洗死呀？啲生生死死整定嫁啦，你行街都有可能比車車死啦！唔通你又唔出街啦喎？」阿強說。

「嗱！我就怕死既，但宜家最怕就係餓死囉！」說罷，誠哥舉手示意待應下單「伙記～寫野！」

待應走到我們面前並說「哥仔！食咩呀？」

「午餐A，凍檸荼。」誠哥。

「午餐B，凍奶荼。」阿強。

隔了一陣子，待應說：「哥仔，你呢？又一樣呀？」

「係呀... 哈哈。」我膚衍地回答。

我腦裡一直在回想關於這份可疑工作的一切，但其實我早就放棄了接下這份工作的念頭，只是我擔心阿強做了這份工作的話，我就會失去了這個認識多年的「兄弟」。

整頓飯，我就一直用「世界除了錢之外還有很多有意義的事情」、 「人生並不是只為了金錢」等等的爛藉口去勸阿強打消接下這份工作的想法，但阿強反而用了更有力的理由去鼓勵我接下這份工作 － 金錢。

你試想想... 試問世上有什麼原因比起金錢更實在而又更有說服力，阿強一直建議我向錢看，在香港生活... 金錢才是最重要的東西，只是... 我有一樣東西始終放不低。

故事到這裡，我還沒有正式介紹自己，我叫阿一，是今年大學畢業生中最普通的一個，我生長在一個基層家庭，沒有什麼特別背景、特別的故事又或者超能力，只是一個隨處可見的普通人。

在我眼中... 金錢的確是很重要，但我也沒有非它不可的意思，而我也有另一樣很重要的東西在我心目中 － 是一個女生... 一個被我傷害過的女生。

她叫阿穎，是我的前度，她擁有一切完美的優點，我們本應是風馬牛不相及的兩個人。

她在中產家庭長大、中學是傳統名門女校畢業、大學「神科」一級榮譽學位、心地善良、善解人意... 如果要說出一個缺點的話，可能就是她眼光比較差，曾經選了我當她的男朋友。

緣份往往是銘銘之中注定，一個那麼完美的女生總要在感情路上遇到一個「仆街」，而我在她的感情路中稱作「仆街」，那確實是當之無愧。

我曾在這段感情上出軌，我知道這絕對是條死罪，只是一切過後... 我後悔了。我才發現我只需要她在我身邊，男生就是這麼犯賤... 不是嗎？

就是因為阿穎... 我不想太早失去生命，我奢望著... 時間會沖淡一切，終有一天，我會與她再一起。

只是... 世上就是有一種「巧合」，而這種「巧合」是會令到你覺得自己在看TVB的電視劇的感覺...

叻仔！今次唔洗比我屌就出文！

緣份往往是銘銘之中注定，一個那麼完美的女生總要在感情路上遇到一個「仆街」，而我在她的感情路中稱作「仆街」，那確實是當之無愧。

巴打我真係好鍾意你文筆
我好少係講故post留言
但我真係睇好你 加油

幫你推

幫你推多次

pish

又消失